漏夜斬件 擾攘23小時

2018年05月22日

漏夜斬件 擾攘23小時

■有市民昨檢查樹根，發現主幹無侵蝕現象，認為兩樹「死得冤枉」。受訪者提供圖片

【本報訊】港大鄧志昂樓兩棵老榕樹，地政總署早前指有倒塌風險，前天展開斬樹行動移除兩棵樹齡逾80年的細葉榕。有團體一度留守，但未能阻止斬樹，行動擾攘近23小時，終在昨凌晨完成。

兩棵細葉榕中，其中一棵已在前晚約11時被斬件移除，斬樹行動通宵進行，警方封閉般咸道其中一條行車線，改為單線雙程行車。約20名工人架起升降台，移除餘下的細葉榕。

工人用電鋸分多次將樹鋸斷，樹枝及樹幹殘骸被吊下運走。至昨凌晨4時30分大樹終被移除，僅剩空洞樹幹盤纏於石牆。封閉的道路重新開放。
斬樹行動前天早上約6時展開，立法會議員區諾軒、許智峯及一批環團人士到場阻止，批評當局決定草率，地政總署人員在場交涉，但雙方僵持不下令斬樹行動無法展開。事件擾攘近八小時至前天下午約3時，地署人員警告護樹人士觸犯法例，眾人無奈離開，工程人員開始斬樹。

■記者李家傑

上一則
港大外兩樹枉死專家斥評估粗疏 議員轟地政只顧逃避責任

下一則
全日空飛港客機冒煙 137人疏散

觸犯法例就要行開